改颱風名都係一門學問

參考番天文台網站 發現甜品都可以做颱風名
新聞報導：「熱帶氣旋''牛奶布丁'正接近本港」

中央氣象局為因應世界氣象組織颱風委員會對西北太平洋及南海地區颱風命名的變革，自民國89年1月1日起採用新的命名方式。惟由於新的140個颱風名字原文來自不同國家及地區，不僅包括過去慣用的人名，而且包括動物、植物、星象、地名、神話人物、珠寶等名詞，且非按英文A至Z或其它易懂的排序，因而十分複雜且不規律。中央氣象局為了慎重起見，做了民意調查，超過74%的民眾認為颱風消息報導以颱風編號為主，輔以國際颱風命名較為合適。本局順應調查結果，在報導颱風消息時，以颱風編號為主，颱風委員會之國際命名為輔。

鳩類

香港改啲名咩「ShanShan」「LingLing」都真係無咩誠意

唔會岀牛奶布甸 會用中文譯名

Hagupit我諗起08年果個, 好撚惡

仲有杜鵑, 03年果個打香港, 15年果個打台灣, 又係好兇狠